[炸彈都係X] 手榴彈一米距離爆炸 大陸兵幾無恙站起來

【手榴彈一米距離爆炸 官兵幾無恙站起來】
【新兵投彈蝦碌多面睇】

內地新兵必考項目：投擲手榴彈到30米外，方可合格。少數新丁緊張得手心大量出汗，令手榴彈滑落身邊幾米之內，險象環生。

與其說考新兵擲彈技巧，倒不如說考教官逃生反應，千鈞一發間捉住新兵跳落避險坑，逃過一劫。

考試失意的軍人不時成為內地傳媒報道的焦點，甚至現身中央電視台，不過報道角度全都是敏捷的長官如何捨身保護士兵。